{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019371",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=26&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=11&ccbaAsno=02930000&ccbaCtcd=34&ccbaCpno=1111102930000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1997-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 규암리 금동관음보살입상"
    },
    "text": "扶余 珪岩里(キュアムニ) 觀音菩薩立像 (부여 규암리 금동관음보살입상)\\n\n忠清南道 扶余郡 扶余邑 金星路 5, クンニプ・扶余・バンムルグァン (東南里,クンニプ・扶余・バンムルグァン)\\n\n百済時代(7世紀初め) , 国宝 , 1907年に忠清南道扶余郡圭岩面の寺跡に埋まっていた鋳鉄釜からもう一つの観音菩薩立像と共に発見された菩薩像で、高さは21.1㎝だ。 頭には小さな仏が刻まれた冠をかぶっており、大きくて丸い顔には柔らかい笑みを浮かべている。 首には細いネックレスをかけており、胸に斜めに巻かれた服は2列の線で表示されている。 両肩から垂れ下がった玉の飾りは、腰の部分から小さな蓮の花の彫刻を中心にX字に交差している。 スカートは腰から一度折り返した後、足の甲まで長く下がっているが、両足から細い線でしわを表現している。 右手は親指と人差し指で小さな玉をそっと握っており、左手は下に下がって裾を掴んでいる。 菩薩が立っている台座は2重の丸い台座に蓮の花模様が刻まれた形で素朴な感じを与える。 顔に現れる自然な笑みと比例に合う体の形、柔らかく生き生きとした彫刻技法から、7世紀初頭の百済時代の仏像であることが分かる。",
    "QA": [
        {
            "question": "この観音菩薩立像はどこで発見されましたか？",
            "answer": "この観音菩薩立像は忠清南道扶余郡圭岩面の寺跡で発見されました。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像は何世紀に作られましたか？",
            "answer": "この観音菩薩立像は7世紀初めの百済時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "この観音菩薩立像の高さは21.1㎝です。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像の頭には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この観音菩薩立像の頭には小さな仏が刻まれた冠があります。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像の顔はどのような表情ですか？",
            "answer": "この観音菩薩立像の顔は大きくて丸い顔で、柔らかい笑みを浮かべています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像の胸には何が巻かれていますか？",
            "answer": "この観音菩薩立像の胸には斜めに巻かれた服が2列の線で表示されています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像の腰の部分には何が飾られていますか？",
            "answer": "この観音菩薩立像の腰の部分から小さな蓮の花の彫刻を中心にX字に交差した玉の飾りがあります。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像のスカートはどのような形ですか？",
            "answer": "この観音菩薩立像のスカートは腰から一度折り返され、足の甲まで長く下がっています。両足からは細い線でしわを表現しています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像の右手は何をしていますか？",
            "answer": "この観音菩薩立像の右手は親指と人差し指で小さな玉をそっと握っています。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像の左手は何をしていますか？",
            "answer": "この観音菩薩立像の左手は下に下がって裾を掴んでいます。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像の台座はどのような形ですか？",
            "answer": "この観音菩薩立像の台座は2重の丸い台座に蓮の花模様が刻まれており、素朴な感じを与えます。"
        },
        {
            "question": "この観音菩薩立像はどの時代の仏像でしょうか？",
            "answer": "この観音菩薩立像は7世紀初頭の百済時代の仏像です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 378,
        "QA": 495
    }
}